[學佛][阿彌陀佛]這個法門難信之法，難信你能信，真正叫難能可貴

佛教 全名是佛陀教育

教導我地修清淨心 斷惡修善 放下煩惱🙏🏻🌟過幸福美滿的人生

只是有緣分享
不回覆 不爭議

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句

念念不忘阿彌陀佛🙏🏻🌟

【 這個法門難信之法，難信你能信，真正叫難能可貴】

《 淨空法師慈悲開示🙏 》

六道輪迴太苦了，不能不知道。我們特別生存在亂世，給我們的感觸最深。古時候太平盛世，不容易感到，我們生在亂世，念念都感觸到。

感觸到怎麼辦？這個是業報產生的，自己沒有能力斷，沒有能力超越六道輪迴。我們的確不容易，那是你怎麼會遇到淨土法門？

你怎麼會知道有個阿彌陀佛、有個極樂世界？太難太難了！

百千萬劫難遭遇，你怎麼會遇到？這個地球上的人遇到的人不少，為什麼？現在有網路、衛星電視傳播，所以遇到的機會很多，非常殊勝。但是怎麼樣？遇到之後你怎麼會相信？這個法門難信之法，難信你能信，真正叫難能可貴，太殊勝了。

海賢老和尚為我們表法，單單就一句佛號「南無阿彌陀佛」，蓮池大師就念四個字「阿彌陀佛」，就能往生極樂世界，就能離開六道輪迴，就能離開十法界，這真正得度了。

要遇不到這個法門，八萬四千法門你都遇到了，你很認真學習，你得定開悟，悟都是小悟，不可能大徹大悟，很不容易。

唯獨這一門，像中頭獎一樣，無量無邊人在此地抽獎，你得了頭獎。

只要你抓住這個機會，一句佛號念到底，真正想往生，真正想親近阿彌陀佛。

你見到，這個我喜歡、那個我討厭，這個我想佔有、我想控制，就造業了，動這個念頭就造業；言語、動作，那就造嚴重的業。無論是輕是重，全都有果報，起心動念就造業。

果報感應得你的受用，善因生天道，惡因生三惡道。人道是修中品十善、上品的五戒，五戒十善，人道。

我們今天在人道，五戒十善都丟乾淨了、不要了，我們現前是妖魔鬼怪，將來到哪裡去？

肯定是三惡道，清清楚楚、明明白白。

經，不能一天不讀，不讀我們就變成瞎子、變成聾子，連造業不知道，這多可怕。

讀經，經幫助我們，光明出現了，讓我們看到了，明白了，知道如何斷惡修善。斷惡修善，究竟圓滿的斷惡修善就是一句阿彌陀佛。

📝恭錄自 二零一四淨土大經科註-第277集講經節要

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇‍♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。